%@P:exocorcp
%@metapost:3affineexo64.mp
\compo{1}{3affineexo64}{1}{
  \begin{myenumerate}
  \item Sur le repère ci-contre, représente graphiquement la
    fonction linéaire \[f:x\mapsto \frac73x\]
  \item La droite $(OA)$ représente une fonction linéaire
    $g$. Explique pourquoi puis détermine cette fonction $g$.
  \end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item Comme $f$ est une fonction linéaire alors sa
  représentation graphique passe par l'origine du repère.
  \\Je choisis $x=3$ : son image est
  $f(3)=\dfrac73\times3=7$. La représentation graphique de $f$
  passe également par le point de coordonnées $(3;7)$.
  \[\includegraphics{3affineexo64-2}\]
\item Comme la droite $(OA)$ passe par l'origine du repère alors
  elle représente une fonction $g$ définie par $g:x\mapsto ax$.
  \\Or les coordonnées du point $A$ sont $(-1;5)$. Donc
  \[\Eqalign{
    g(-1)&=5\cr
    a\times(-1)&=5\cr
    a&=-5\cr
  }\]
  La fonction $g$ est la fonction linéaire définie par
  \[x\mapsto-5x\]
\end{myenumerate}